真攬炒系列15:【TVB業績】電視廣播虧損擴大至2.95億 星美債券減值3.3億

電視廣播（00511，TVB）公佈去年業績，收入減少18%至36.5億元，虧損擴大至2.95億元，若撇除星美債券3.3億元的公平值虧損，公司股東應佔溢利為3500萬元。董事局建議派末期息每股0.2元，按年減少71%，全年派息0.5元。

收入方面，來自廣告客戶的收入減少22%至19.1億元，來自新媒體 – myTV SUPER及大台網業務的收入合計上升至5.7億元，升幅為17%。TVB指，myTV SUPER總登記用戶已超過830萬，按年增加 13%。

電視廣播早前已在盈警中指，透過對星美提呈清盤呈請可收回餘下星美債券帳面值3.3億元的可能性不大，加上近期爆發的新冠肺炎疫情導致中國內地戲院營運暫停，對收回於星美債券的投資造成非常重大不利影響。TVB就星美債券於年內確認公平價值虧損3.3億元，以將其餘下帳面值撇減至零。

成日開撚埋D 垃圾POST扮黃, 收皮啦

出街記得幫手轉台
深水埗有得買遙控